係咪應該幫香港人怯除對解放軍既幻想？

香港人經常幻想「出解放軍」，而且不分黃藍。

老一輩既黃絲經歷過六四創傷，活係「出解放軍」既恐懼之下而自我設限，成日驚「得罪中央」而乜都唔夠膽做。

而藍絲就視「出解放軍」為神話，每日盼望解放軍臨在香港，然後國度復興一天光哂。所以無論政府、黑警點輸，佢地都會相信解放軍既末世審判會降臨，唔肯認輸，繼續心存盼望地做藍絲。

無論藍黃，對解放軍都有一種「不可侵犯、無法挑戰」既觀感。而抗爭既香港人應該好好考慮一下，揭開依件國皇新衣，將依種觀感打破。透過撤底既鄙視、侮辱、嘲諷將解放軍「政治去勢」，一旦威嚴外殼打碎，佢既權威亦除之瓦解。